<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>年终总结 on DY&#39;s blog</title>
    <link>http://4fan.top/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 年终总结 on DY&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 22:11:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://4fan.top/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021年总结</title>
      <link>http://4fan.top/posts/2021%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 22:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://4fan.top/posts/2021%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>​	上次写点什么已经是大概一年前了。想稍微写点啥的想法持续有一段时间了。今天终于在北方的小年这一天写点，全当是如标题所说的21总结了。
最近在干啥？ ​	自从1号回来，几乎没把自己安排的很满(主要是懒)。上午大概就躺过去了。下午大概就看看电视。一般会在晚上写写代码，或者看一些东西(最近看了点netty)。刚回来的前几天玩了下nodemcu。正是因为过于颓废才使得今天决定要写点东西😂
流水账 warm-up ​	后疫情时代总是感觉过的很快。20年的下半年是疫情后开学的第一个学期，重回校园却总感觉和以前不太一样了。在这种恍惚也有一种紧张感(为找实习)。在开学的前几周陆续地刷了一部分题，还记得那一段时间总是在接近0点的时候从易班刷完题回宿舍。也伴随着一种迷茫。到了后半个学期基本上就很难继续下去了。即使已经决定转行，在专业课仅想摆烂通过的情况下，由于课程难度的问题，也需要耗费一番精力。大概10周之后就不断的有课程结课、考试，一直持续到18周(我校每学期18周)。加上后边由于一场感冒引起的一些问题几乎持续到了学期结束。
找实习 ​	2020年算是后疫情的又一个新年。对于互联网行业，实习来的非常早。刚过完年就陆续有公司开始了暑期实习的招聘。虽然自开学后继续刷题，开始准备面试，但总感觉自己的准备不够充分。也因此错过了很多的招聘。4月中终于开始投了一些公司。第一场来自百度的笔试，然后是腾讯/字节的笔试。第一场来自百度的面试，很遗憾由于一些原因没有通过。之后又挂在字节教育部门的三面。此时已大概5月多。对于一个简历投递比较晚开始的菜鸟来说略有尴尬了，因为暑期实习的招聘即将就要结束了。好在后续来自鹅的一系列面试比较顺利，也最终拿到了offer。虽然最后run了，但是依旧感恩我所在的组捞了我，给了我一段经历。
实习 ​	7月初，逃离了工地带专和小学期去了sz。刚开始第一次来到南方，这么南端的地方有很多的不习惯。到最后的习惯了社畜的日常摸鱼。&amp;hellip;&amp;hellip;..
返回和继续 ​	老实说9月初回学校是有些失望和压力的。大概是没达到自己预想到的那样(无转正，无其它offer)。在学校的事情暂时告一段落之后继续了秋招。从8月底到9月中，陆续3次挂在了字节不同部门的一面。抖音电商(后端)，教育和抖音电商(客户端)。属实是让人有一些失去自信了。再之后小米二面挂(挂的很尴尬&amp;hellip;..)。11月来的比较顺利了。百度上午连续三面过，随后mt也比较顺利的过了。和当时找实习一样，在比较晚的时间，在略有压力的情况下，最后有个相对还 彳 亍的结果。（其实2次即使在比较失落时也比较坚信自己最终应该能取得一个不错的结果，但在结果来到之前依然会有压力和焦虑😔。
今年看/学/玩了点啥吗？ 除去一些为了准备实习/秋招之外的：
计算机网络教程:自顶向下方法:a top-down approach（部分
深入理解计算机系统:a programmer&amp;rsquo;s perspective（主要是感兴趣的部分：内存管理，异常和系统编程部分
陆陆续续看了点rust方面的东西，有分享，有书
10月玩了一小段时间树莓派（虽然面临秋招等，但是遇到想玩的还是要花时间玩下的😄
lab: writing an os in rust( ing
22年1月初玩了几天nodemcu
翻一些很杂的书，比如ddia(reading
其它各种很杂的一些分享
我算是一个兴趣广泛的（或者说三分钟热度😂
碎碎念 ​	今天，在村外的路上看着零星还未融化的雪在田野里包裹着村落，还有远处的落日。按照正常的放假安排，工作之后，可能未来的几年，我都很难在一年的小年时回到家里，经历一些场景。我们总是在陆陆续续的丢弃一些过去的生活/习惯或者？也在向前😀
明年：多读书(不仅限于技术类)，多写写文章有产出，锻炼身体，闲了学学🎸（多半又要失败了😂。然后把之前看的一些东西整理出来
:语言表述能力和写作能力太差，要多练习（倒不是表达能力差，而是缺少一种整体的感觉和写作的技巧，事实上在一些比较具体的问题上我倒是具有一种很快而准确的表达能力，但若要写起长一点的东西就容易不知所云&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
